[悲情城市] 香港在全球最不快樂國家地區中排第七

美國民調中心蓋洛普(Gallup)發布最新年度調查顯示，香港在全球十大不快樂國家或地區中排名第7，淨快樂評分僅為29分，與南非、土耳其同分。排在首位的則是近日持續出現反政府示威的伊朗，其次是伊拉克及烏克蘭。

十大最快樂國家榜首則是斐濟，淨快樂評分有92分，其次是哥倫比亞及菲律賓。排在第4至第10位的，依次是墨西哥、越南、哈薩克、巴布亞新畿內亞、印尼、印度，以及並列第10的阿根廷和荷蘭。

蓋洛普在去年10至12月，訪問全球55個國家及地區逾5.3萬居民，了解他們過去一年是否快樂，結果顯示約60%受訪者表示自己活得快樂，但全球快樂評分較前年低10分。

蓋洛普在香港訪問了約500名市民，發現香港在最不快樂的排名中居第7位，但比上一年的排名微升5位。另外，香港「淨希望評分」只有10分，「淨經濟樂觀評分」更是負11分，亦排在全球較後位置。

唔鍾意咪走囉

社會是否發達/安寧睇嚟同快樂冇必然關係